[
  {
    "id": 101,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "基于高阶统计量的信号分析称为信号的高阶统计分析，也称(___)。",
    "text": "基于高阶统计量的信号分析称为信号的高阶统计分析，也称(非高斯信号处理)。",
    "answers": ["非高斯信号处理"]
  },
  {
    "id": 102,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "二阶统计分析只能提取信号的主要信息即(___)，而高阶统计分析则能够提供信号的(___)。",
    "text": "二阶统计分析只能提取信号的主要信息即(概貌)，而高阶统计分析则能够提供信号的(细节信息)。",
    "answers": ["概貌", "细节信息"]
  },
  {
    "id": 103,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "第一特征函数是概率密度函数 f (x ) 的(___)。由于概率密度函数 f (x)≥ 0 ，所以第一特征函数 Φ(w)在(___)有最大值。",
    "text": "第一特征函数是概率密度函数 f (x ) 的(Fourier 逆变换)。由于概率密度函数 f (x)≥ 0 ，所以第一特征函数 Φ(w)在(原点)有最大值。",
    "answers": ["Fourier 逆变换", "原点"]
  },
  {
    "id": 104,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "为了叙述的方便，用 mom(x1，… , xk)和 cum(x1，… , xk)分别表示 k 个随机变量x1 ，… , xk 的矩和累积量。",
    "text": "为了叙述的方便，用 mom(x1，… , xk)和 cum(x1，… , xk)分别表示 k 个随机变量x1 ，… , xk 的矩和累积量。",
    "answers": []
  },
  {
    "id": 105,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "为了保证高阶矩和高阶累积量的 Fourier 变换存在，也要求高阶矩和高阶累积量是(___)。",
    "text": "为了保证高阶矩和高阶累积量的 Fourier 变换存在，也要求高阶矩和高阶累积量是(绝对可求和)。",
    "answers": ["绝对可求和"]
  },
  {
    "id": 106,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "零均值的平稳随机信号 x (t )的功率谱密度定义为自相关函数的(___)。",
    "text": "零均值的平稳随机信号 x (t )的功率谱密度定义为自相关函数的(Fourier 变换)。",
    "answers": ["Fourier 变换"]
  },
  {
    "id": 107,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "将功率谱估计的两种周期图方法（直接法和间接法）加以推广，即可得到双谱估计的两种(___)方法。",
    "text": "将功率谱估计的两种周期图方法（直接法和间接法）加以推广，即可得到双谱估计的两种(非参数化)方法。",
    "answers": ["非参数化"]
  },
  {
    "id": 108,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "(___)为非正态分布的信号统称非高斯信号。高斯信号的高阶累积量恒等于(___)，而非高斯信号一定存在某个高阶的累积量(___)。",
    "text": "(概率密度分布)为非正态分布的信号统称非高斯信号。高斯信号的高阶累积量恒等于(零)，而非高斯信号一定存在某个高阶的累积量(不恒为零)。",
    "answers": ["概率密度分布", "零", "不恒为零"]
  },
  {
    "id": 109,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "实信号 x (t ) 的斜度 (skewness) 定义为 Sx =E {x3 (t )} ， 峰度（kurtosis ） 定义为 Kx = E {x4 (t )}− 3E2 {x2 (t )}。",
    "text": "实信号 x (t ) 的斜度 (skewness) 定义为 Sx =E {x3 (t )} ， 峰度（kurtosis ） 定义为 Kx = E {x4 (t )}− 3E2 {x2 (t )}。",
    "answers": []
  },
  {
    "id": 110,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "对于任何一个信号，若其斜度等于零，则其三阶累积量恒等于(___)。斜度等于零意味着信号服从(___)，而斜度不等于零的信号必定服从(___)。",
    "text": "对于任何一个信号，若其斜度等于零，则其三阶累积量恒等于(零)。斜度等于零意味着信号服从(对称分布)，而斜度不等于零的信号必定服从(非对称分布)。",
    "answers": ["零", "对称分布", "非对称分布"]
  },
  {
    "id": 111,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "斜度实际上是衡量一个信号的分布偏离(___)的歪斜程度。",
    "text": "斜度实际上是衡量一个信号的分布偏离(对称分布)的歪斜程度。",
    "answers": ["对称分布"]
  },
  {
    "id": 112,
    "chapter": "第六章 高阶统计分析",
    "question": "峰度不仅可以用来区分高斯和非高斯信号，而且还可进一步将非高斯信号分为(___)和(___)。",
    "text": "峰度不仅可以用来区分高斯和非高斯信号，而且还可进一步将非高斯信号分为(亚高斯信号)和(超高斯信号)。",
    "answers": ["亚高斯信号", "超高斯信号"]
  }
]
